中國壓力鍋燉粥燉到爆炸 女慘被滾粥毀容

中國廣東江門一名湯姓女子，上周一（3日）在家中用壓力鍋燉粥時，壓力鍋突然爆炸，導致她被滾燙的粥水燙傷，臉部、左大腿留下大片傷痕。事發後，壓力鍋的製造商挑明，不會承擔責任，要求湯女找零售商索賠，但也拒提供零售商的資料。 湯女的彭姓男友表示，他當晚下班回家時，見到女友在廚房燉粥，讓他小感動，於是進去幫忙。他說：「當時壓力鍋的蓋子是揭開的狀態。女友看到粥快煮好了，就將排氣孔設定成『排氣』後，蓋上鍋蓋」，不久後壓力鍋就「砰」一聲地爆開。彭男又稱，這個壓力鍋是中國製造、2016年出產，是他去年初在網購平台購買的，才用不到10次。由於他今年換了手機，相關的網購資料已經找不到了，他只好聯絡生產壓力鍋的中山海瑜電器有限公求助，沒想到對方卻說，他們把產品賣給其他人，其他人又透過淘寶網轉賣，便完全和他們沒關係。此外，基於保護客戶，他們也不能洩露客戶（零售商）的電話。彭男坦承，面對這麼冷漠的回應，他不知如何是好。不過，有中國律師向《看看新聞》表示，如果壓力鍋仍在保養期內，且非人為操作導致爆炸，零售商、生產商都需要負上賠償的責任。（大陸中心／綜合外電報導）

毀唔毀容都一樣架姐

壓力鍋依d咁危險都淘寶
就抵佢毀容啦

大陸好多人中意用壓力煲 好危險

正評＞笑到仆街＞上一頁

而家即係話國產野有問題姐
一定係條友自己亂尻用啦
我地國產野超英趕美架wo

中國製造 2020

每一個產品都貼 QC Pass 但係每件都係垃圾

hoball

合格！

由細到大都覺得壓力煲好危險
驚佢隨時爆

壓力煲外國都爆唔少
有L牌WMF呢d大牌子唔用
走去用國產

壓力煲太大壓了了

除了炸彈不會爆炸
其他東西都會爆炸

屋企用千幾二千銀一個嘅都爆 射到上天花板，快係快，但真心危險

乜撚嘢叫讓他小感動

中國的會爆炸

呢張係燙傷前定燙傷後?

中國標準2035完美示範

壓力煲壓力爆煲

我從來都唔敢用，都成日叫呀媽唔好用，一爆真係玩撚完

呢個只係其中一個STEP 姐....

淘寶電器d 港豬

Set排氣再蓋返 係唔係有問題？

湯滾了

細個係人地屋企見過only D蒸氣好似火炮咁射出黎
企近D都覺得危險 之前睇過廚師話唔可以煮粥好易塞左個氣孔爆炸

呢啲濕鳩合格證貼紙我公司門市都一大堆 我姨甥女直頭拎黎貼滿左佢房啲櫃

贏了

笑到仆街

d傻閪仲成日淘電器返黎

QC pass淘寶幾錢張

果啲撚貼紙我做 1 人仔 500 個

壓力煲唔可以煲粥...會塞....
十幾年前買啲阿姐提左好多次....

自己戇鳩用壓力煲煲粥
事後仲話換咗電話無咗淘寶購買紀錄
明顯想昆錢

係因為粥水塞左排氣孔？

我老母仲成日用壓力煲
叫過作幾十次咪再用都唔聽

根本壓力煲呢樣野就應該取締

還有黨

中國特色既合格証係指驗嗰日

炸彈QC Pass洗同你講？

新產品嚟㗎？
壓力爆炸煲

幾時到屎來姆同大j

我又淘啲QC code 番黎貼下先